國家不是你的

世道人生：國家不是你的（李怡） - 李怡

前天，北京高級法院公告，中國國土的版圖屬於國家機密，中國國民無權知道。

事緣於去年8月15日，中國退伍軍人殷敏鴻向外交部詢問：「1949年以後，中華人民共和國政府有沒有簽署過放棄中國國土（唐努烏梁海地區）的協議？」外交部覆函稱，「根據《中華人民共和國政府訊息公開條例》……，你申請的訊息涉密，不屬於政府訊息公開範疇。」殷敏鴻遂於今年3月7日，向北京市中級人民法院起訴中國外交部。法院不受理，殷敏鴻再就不受理上訴高院，要求立案，北京高級人民法院前天公告，駁回殷敏鴻上訴，決定不予立案。大陸「律酷法律」表示，法院的回答，顯示中國人無權知道中國國土的版圖。並指出，根據中國刑法，非法獲取國家秘密的，處3年以下有期徒刑；情節嚴重的，處3年以上7年以下有期徒刑。若中國人知道中國實際版圖，或可能會被追究刑責。

訊息傳開，有網民說被嚇得半死，立刻從牆上把中國地圖拿下來燒毀，以防因為洩漏國家機密而獲罪。

唐努烏梁海屬於中國領土，有16萬8,604平方公里，1914年被沙俄佔領，1918年中國派軍收復。到1921年，此地又被蘇俄軍事佔領，至今仍然由俄羅斯管理。中共建政後未對有關領土主權提出過爭議。

領土問題即使未能收回，也可以提出交涉。這種事情在任何國家都可以向人民說明，但中國卻把領土版圖視為國家機密，國民不能過問，而且把獲得國家版圖的訊息列為刑事罪。那就明確顯示，國家不是屬於人民的。

國家的構成是主權、領土、人民。民主國家都強調主權在民。沒有人民投票授權的國家，就是主權在黨，或在獨裁者，這個國家同人民無關。人民連國家版圖都無權知道，那麼就說明人民不是生活在屬於自己國家的土地上，而是在奴隸主的土地上做奴隸。

人民無權知道國家版圖，也無從去保衞、無責任去捍衞被奴隸主指為國家領土的東西，比如「保衞釣魚台」。因為這不但不屬於你的東西，而且是你不應該知道屬於誰的東西。退伍軍人殷敏鴻以為他曾經是負有「保衞國土」責任的軍人，就有權知道國家的版圖。錯了，國家不是你的，你只是被騙去保衞別人土地的奴隸。

今年6月，習近平對美國國防部長馬蒂斯說，「老祖宗留下的土地一寸也不能丟」。是哪一代開始的老祖宗？誰定義哪些土地是老祖宗留下的？不是你和我，不是老百姓，是執政黨和掌權者。2005年中俄簽訂密約，中國放棄了俄國在清朝掠去的144萬平方公里土地，那時直到今天密約都沒有公佈，因為那是掌權者的土地，出賣與否，是老百姓不該知道的機密。

你以為國家是你的，於是你們口口聲聲說甚麼言論危及國家統一與安全的底線，但國家不是我們的，其實也不是你們這些掌地方權力的奴隸小總管的，連國家版圖我們都無權知道，統一不統一又跟我們有甚麼相干？我們無權保衞釣魚台，無權保衞領土，無權也無責任維護統一和國家安全，因為那不是屬於我們的。求個人的自主和所生活的地方自主，是最起碼的要求了。

李怡

上一則
上一則
定於一尊是專政本色 (呂月)

下一則
下一則
香港的悲哀 (李柱銘)